# Бинарное дерево дерево (Binary Search Tree)

## Что такое бинарное дерево?
Бинарное дерево - это иерархическая структура данных, в которой каждый узел имеет значение 
(оно же является в данном случае и ключом) и ссылки на левого и правого потомка:
        
                root
                / \
               /   \
          child1    child2
           /  \        \
          /    \       child21 
     child11  child12
     
Для практических целей обычно используют два подвида бинарных деревьев — 
бинарное дерево поиска и бинарное дерево вида 'куча'.


## Бинарное дерево поиска

Бинарное дерево поиска -  это двоичное дерево, 
для которого выполняются следующие дополнительные условия (свойства дерева поиска):
 1. Оба поддерева — левое и правое — являются двоичными деревьями поиска.
 2. У всех узлов левого поддерева произвольного узла **X** значения ключей данных меньше,
  нежели значение ключа данных самого узла **X**.
 3. У всех узлов правого поддерева произвольного узла **X** значения ключей данных больше,
  нежели значение ключа данных самого узла **X**.
 
Очевидно, данные в каждом узле должны обладать ключами, на которых определена операция сравнения.

Бинарное дерево может использоваться для решения множества задач: сортировка, 
поиск и структурное хранение данных.

### Стандартные функции Бинарного Дерева Поиска:

### Добаление элемента (Insert)
Для добавления элемента в дерево используется функция insert. 
Обычно для добавления элемента **К** используется следующий алгорим:

1. Если дерево пусто, заменить его на дерево с одним корневым узлом (**К**) и остановиться.
Иначе сравнить **K** с ключом корневого узла **X**;
2. Если **K**>**X**, рекурсивно добавить **К** в правое поддерево **Т**.
3. Если **K**<**X**, рекурсивно добавить **К** в левое поддерево **Т**.
   

### Удаление элемента (Remove)  
Для удаления элемента из дерева используется функция remove.
Функция удаляет узел дерева **T** с заданным значением **К** по следующему алгоритму:
1. Если дерево **T** пусто, остановиться. Иначе сравнить **K** с ключом **X** корневого узла;
2. Если **K**>**X**, рекурсивно удалить **K** из правого поддерева **Т**;
3. Если **K**<**X**, рекурсивно удалить **K** из левого поддерева **Т**;
4. Если **K**=**X**, то необходимо рассмотреть три случая:

    4.1 Если обоих детей нет, то удаляем текущий узел и обнуляем ссылку на него у родительского узла;
    
    4.2 Если одного из детей нет, то значения полей ребёнка ставим вместо соответствующих значений корневого узла, 
    затирая его старые значения;
    
    4.3 Если оба ребёнка присутствуют, то:
    1. Если левый узел правого поддерева отсутствует (root->right->left):
            копируем из правого узла в удаляемый поля **K** и ссылку на правый узел правого потомка.
    2. Иначе возьмём самый левый узел у правого поддерева:
        1. Скопируем данные (кроме ссылок на дочерние элементы);
        2. Рекурсивно удалим узел **m**.
  
### Поиск Узла с заданным значением.
Эта операция наиболее востребованная и часто встречающаяся в работе с деревом.
Благодаря двоичному разбиению дерева данная операция совершается за O(n*log(n)), 
где **n** - колличество узлов в дереве.

### Глубина дерева
Это параметр дерева, определяемый длиной наиболее длинного (содержащего наибольшее количество уровней) 
поддерева. 

### Обход дерева
Эта операция позволяет обойти все узлы дерева и, к примеру, собрать значения всех узлов дерева. 
Обход дерева часто производится как в прямом порядке (от меньшего к большему), так и в обратном.
